\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Es sa"s ein klein, wild V"ogelein} 
\index[in]{Es saß ein klein, weil Vögelein}
\index[in]{Wildvögelein}

\begin{figure}[hb]
\includegraphics[width=\linewidth]
{Lieder/Noten/essasseinkleinwildvogelein} 
\end{figure}

\begin{picture}(0,0)
\put(-70,-385){\includegraphics[width=40mm]{./Lieder/Bilder/wildvogelein}} 
\end{picture}

\begin{tabbing}
2. ''Oh s\=ing mir doch, o sing mir doch, du kl\=eines, wildes V\="ogelein,\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
2. ''Oh sing mir doch, o sing mir doch, du kleines, wildes V"ogelein,\\

/: ich w\=ill um deine F\=ederchen dir G\=old und Seid\=e w\=inden.'' :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: ich will um deine Federchen dir Gold und Seide winden.'' :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. ''Beh\=alt dein Gold und deine Seid, ich w\=ill dir nimmer s\=ingen.\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
3. ''Behalt dein Gold und deine Seid, ich will dir nimmer singen.\\

/: Ich b\=in ein klein, wild V\="ogelein und n\=iemand kann m\=ich zw\=ingen.'' :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: Ich bin ein klein, wild V"ogelein und niemand kann mich zwingen.'' :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. ''Geh d\=u heraus aus diesem Tal, der R\=eif wird dich auch dr\="ucken.''\kill
\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
4. ''Geh du heraus aus diesem Tal, der Reif wird dich auch dr"ucken.''\\

/: ''Dr"uckt m\=ich der Reif, der R\=eif so kalt, Frau S\=onn wird mich \=erqu\=icken.'' :/\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf e\>\bf H$^7$\>\bf e\\
/: ''Dr"uckt mich der Reif, der Reif so kalt, Frau Sonn wird mich erquicken.'' :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Volkslied aus Siebenb"urgen um 1750\\
FA: 70 GB: 94 LB: 128 MO: 71 TS: 260
\end{angaben}
